%!TEX program = xelatex
\documentclass[cn,hazy,blue,screen,14pt]{note}
\usepackage{tikz}
\title{学习笔记}

\author{}

%\version{0.00}
\date{\zhtoday}

\begin{document}

\maketitle
\newpage
\tableofcontents
\newpage

\section{算法}
\subsection{Morris traversal}

迭代，O(1)空间，修改叶结点的左右节点实现遍历。

中序：

根结点出发，记录当前节点。重复以下过程至当前节点为空：

1、若当前节点无左结点，输出并转移至右节点；

2、考虑当前节点的前驱节点，无右节点则将其右节点指向当前节点且当前节点左移，有右节点则当前节点变为其右节点，再将该节点的右节点还原为空，输出当前节点，当前节点右移。

\subsection{Brian Kernighan算法}
清除二进制最右边的1（number-1和number与运算）

\subsection{欧拉回路/通路}
定义：经过图中所有边一次且经过所有顶点的回路/通路\\

判定：

无向图G存在欧拉通路的充要条件是：

G为连通图，并且G仅有两个奇度结点（度数为奇数的顶点）或者无奇度结点。

有向图D存在欧拉通路的充要条件是：

D为有向图，D的基图连通，并且所有顶点的出度与入度都相等；或者除两个顶点外，其余顶点的出度与入度都相等，而这两个顶点中一个顶点的出度与入度之差为1，另一个顶点的出度与入度之差为-1。

\subsection{AVL tree}
\subsection{数位dp}
\subsection{lca}
\subsection{差分树}

\subsection{并查集}

按秩合并可撤销
\subsection{矩阵树定理}

\subsection{滚动哈希 Rabin-Karp算法}
选取两个合适的互素常数b和h (b,h>字符最大值)。设字符串C=$c_{1}c_{2}...c_{m}$，取哈希函数$H(C)=(c_{1}b^{m-1}+c_{2}b^{m-2}+...+c_{m})$ mod $h$。（把字符串看作b进制数）

可以用64位无符号整数计算哈希值，并取h等于$2^{64}$，省去求模运算。

\newpage
\section{软件}

\subsection{git}

安装：apt-get install git

设置：git config --global (user.name "", user.email"", core.editor vim, color.ui true)

初始化：git init

查看存档及变化信息：git log/status

跟踪文件：git add (filename/-A全选)（可编辑.gitignore）

存档：git commit

读档：git reset --hard (hash code)(清除所有新的记录)

分支：git branch；git checkout (-B修改输出至新分支) 分支名 


\newpage

\section{something}

注意数据范围

上取整：(a-1)/b+1



\subsection{\#if \#else \#endif}
c语言字符串常量写一起会拼接

gcc --verbose

\section{tikz}
\newpage
\begin{tikzpicture}
\node[circle, draw =black, line width=1pt] (a) at (0,0){0};
\node[circle, draw =black, line width=1pt] (b) at (2,0){1};
\node[circle, draw =black, line width=1pt] (c) at (4,0){2};
\node[circle, draw =black, line width=1pt] (d) at (4,2){3};
\node[circle, draw =black, line width=1pt] (e) at (2,2){4};
\node[circle, draw =black, line width=1pt] (f) at (0,2){5};
\draw [->] (a)--(b);
\draw [->] (b)--(c);
\draw [->] (c)--(d);
\draw [->] (d)--(e);
\draw [->] (e)--(f);
\draw [->] (e)--(c);
\draw [->] (a)--(b);
\draw [->] (0,2.5) arc (0:270:0.5);
\end{tikzpicture}

























\end{document}

